英國首相府唐寧街10號 首度貼揮上揮春對聯

〔即時新聞／綜合報導〕今日就是除夕，全球華人都在「喜迎新春」，然而就連英國首相府「唐寧街10號」門口也貼出了一幅春聯，這也是英國首相府有史以來第一次貼春聯。

根據《BBC中文網》報導，英國首相府門口這幅春聯的上聯是「丹鳳呈祥龍獻瑞」， 下聯則是「紅桃賀歲杏迎春」，首相府門口另外擺出掛了小紅燈籠的紅梅樹，與春聯相互輝映，讓英國首相府充滿濃濃年味。

另外，英國首相梅伊（Theresa May）2月1日在英國首相府的春節特別慶祝活動中，宴請來自英國各地的100名小學生，她也提到，英國是英國華人的家，「中國新年的慶祝活動讓我們有機會慶祝華人社區在英國生活中發揮的重要作用」，同時也向世界各地慶祝中國新年的人們致上祝福。

係咪中國人與狗不得進入

英國佬已沒落

英國已死

應該就快到加拿大, 最多華人既歐美國家

英國是英國華人的家

隻貓話無眼睇，要走佬

捕鼠大臣

即時CHEAP哂

有冇高清圖，矇到咩字都睇唔到

正體字

其實大陸人不嬲都用正體字嘅揮春同春聯

咁係支那自己柒啫

梁議員

ugly

繁體，咁即係

暗中支持台獨

舔到雪雪聲

支那快d出征

丹鳳呈祥龍獻瑞
紅桃賀歲杏迎春

英國真係唔開胃 英狗國真惡心
希望他日成為真的蝗國